[TG]佛group加咗兩個專題群組

[img][img][url][url]日前 加咗兩個群組，南傳上座部同北傳大乘。呢個TG GP功能上相對變得比較似「大堂」，話題都更隨性自由，連結兩個新「專題」群組。

香港本地大家最容易接觸到，或者由家人長輩得聞既佛教內容，一般都以北傳大乘佛教內容居多（例如拜菩薩，淨土念佛，唯識等等）。香港寺院亦以大乘佛教宗派居多，例如大嶼山寶蓮寺、鑽石山志蓮淨院，以至屯門青山禪院（青山寺）、元朗靈渡寺和凌雲寺「香港三大古剎」都係。

開群組以來，有幸有南傳上座部（例如泰國緬甸既佛教，或者你以前聽過既小乘）既巴打絲打喺度。大家交流知多咗兩者歷史源流發展及異同後，決定開多咗兩個群組去方便更深入既學習同了解。

連登都好多喺Ｕ讀宗教／中哲科目既巴絲對佛教有認識。如果你地本身對以上兩大宗派有取態，或者想進一步交流分享一下，歡迎你地加入交流分享。

下面係兩篇喺互聯網上介紹上座部（南傳）同大乘（北傳）既文章。幾長，慎入。

上座部佛教(Theravada) 和大乘佛教(Mahayana) 差在哪裡?

上座部與大乘佛教的分別

祝大家豬年身體健康、豬事順利！ [/url][/url][/img][/img]

合十

如果樓主去考DSE宗教科，有冇信心拎5**？